\input{../../../main.tex}

%\teachermode\tagsmode

\begin{document}


\setphysstyle{ЛФШ-18}{Графики-2}{8 класс}

\taskpic[55mm]{
	По графику скорости найдите среднее ускорение на интервалах времени: с первой по четвертую секунду,
    со второй по третью секунду. Найдите мгновенное ускорение в момент времени $t = 3 \unit{c}$.
}{
    \begin{tikzpicture}[block/.style = {
            rectangle,
            rounded corners,
            draw = white,
            fill = white,
            text width = 1em,
            align = center
        }]
        \draw[black, ultra thin] (0.5, -2) -- (0.5, 2);
        \draw[black, ultra thin] (1, -2) -- (1, 2);
        \draw[black, ultra thin] (1.5, -2) -- (1.5, 2);
        \draw[black, ultra thin] (2, -2) -- (2, 2);
        \draw[black, ultra thin] (2.5, -2) -- (2.5, 2);
        \draw[black, ultra thin] (0, -1.6) -- (2.5, -1.6);
        \draw[black, ultra thin] (0, -0.8) -- (2.5, -0.8);
        \draw[black, ultra thin] (0, 0.8) -- (2.5, 0.8);
        \draw[black, ultra thin] (0, 1.6) -- (2.5, 1.6);
        \draw (0.5, -0.1) node[below, block] {$1$} -- (0.5, 0.1);
        \draw (1, -0.1) node[below, block] {$2$} -- (1, 0.1);
        \draw (1.5, -0.1) node[below, block] {$3$} -- (1.5, 0.1);
        \draw (2, -0.1) node[below, block] {$4$} -- (2, 0.1);
        \draw (2.5, -0.1) node[below, block] {$5$} -- (2.5, 0.1);
        \draw (-0.1, -1.6) node[left] {$-4$} -- (0.1, -1.6);
        \draw (-0.1, -0.8) node[left] {$-2$} -- (0.1, -0.8);
        \draw (-0.1, 0) node[left] {$0$} -- (0.1, 0);
        \draw (-0.1, 0.8) node[left] {$2$} -- (0.1, 0.8);
        \draw (-0.1, 1.6) node[left] {$4$} -- (0.1, 1.6);
        \draw[very thick, blue] (0.5, -0.8) .. controls (0.7, -0.8) and (0.9, -0.5) .. (1, 0);
        \draw[very thick, blue] (1, 0) .. controls (1.1, 0.5) and (1.4, 1.5) .. (1.5, 0.8);
        \draw[very thick, blue] (1.5, 0.8) .. controls (1.6, 0.1) and (1.9, 0.1) .. (2, 0.8);
        \draw[thick, ->] (0, -2) -- (0, 2) node[right, fill = white, inner sep = 1pt, outer sep = 3pt]
           {$V(t),\unit{м/с}$};
        \draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0) node[below] {$t,\unit{c}$}; 
    \end{tikzpicture}
}

\taskpic[55mm]{
    Построить график зависимости скорости от времени, используя график $a(t)$ и то, что начальная
    скорость движения равна $-3\unit{м/с}$. Запишите зависимость $V(t)$ аналитически для всех участков
    движения.
}{
    \begin{tikzpicture}[block/.style = {
            rectangle,
            rounded corners,
            draw = 	white,
            fill = white,
            text width = 1em,
            align = center
        }]
        \draw[thick, ->] (0, -2) -- (0, 2) node[right] {$a(t),\unit{м/с}^2$};
        \draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0) node[below] {$t,\unit{c}$};
        \draw (-0.1, -1.6) node[left] {$-4$} -- (0.1, -1.6);
        \draw (-0.1, -0.8) node[left] {$-2$} -- (0.1, -0.8);
        \draw (-0.1, 0) node[left] {$0$} -- (0.1, 0);
        \draw (-0.1, 0.8) node[left] {$2$} -- (0.1, 0.8);
        \draw (-0.1, 1.6) node[left] {$4$} -- (0.1, 1.6);
        \draw[very thick, blue] (0, -0.8) -- (1, -0.8);
        \draw[very thick, blue] (1, 0.8) -- (1.5, 0.8);
        \draw[very thick, blue] (1.5, 1.6) -- (2.5, 1.6);
        \draw[dashed] (1, -0.8) -- (1, 0.8);
        \draw[dashed] (1.5, 0) -- (1.5, 1.6);
        \draw (0.5, -0.1) node[below] {$1$} -- (0.5, 0.1);
        \draw (1, -0.1) node[below, block] {$2$} -- (1, 0.1);
        \draw (1.5, -0.1) node[below] {$3$} -- (1.5, 0.1);
        \draw (2, -0.1) node[below] {$4$} -- (2, 0.1);
        \draw (2.5, -0.1) node[below] {$5$} -- (2.5, 0.1);
    \end{tikzpicture}
}

\libproblem{city}{2004-07-7}
\libproblem{city}{2011-07-4}

\end{document}